{
    "question": "Himpunan penyelesaian persamaan \u00a0 \u00a0\u00a0x+2 = 2x\u00a0+\u00a01 \u00a0adalah???    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\ntolong di jawab ya, kalau bisa,,,",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "(3)(2x+1) = (2)(x+2)<br>6x + 3 = 2x + 4<br>4x = 1<br>\u00d7 = 1/4<br>Kalau menurut saya itu jawabannya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>3(2x+1) = 2(x+2)<br>6x + 3\u00a0\u00a0 = 2x + 4<br>4x + 3\u00a0\u00a0 = 4<br></span>4x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/4<br><br>Himpunan penyelesaian = {...; 0,22 ; 0,23 ; 0,24 ; 0,25}<br>Dijamin benar. :) <br>Balas \"terimakasih\" ya :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-a-n-1-b-ten-448",
            "question": "Pola bilangan ganjil \u00a0    bentuk umum Un = a + ( n-1) b \u00a0 \u00a0\u00a0\r\n\r\ntentukan suku n \u00a0=\r\n\r\n1) 7,13,,19,25,31,...\r\n2) 50,41,38,32,...\r\n3)\u00a012,7,2,-3,-8,...\r\n\r\n*jwbnnya pakai rumus dan cara ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) a = 7<br>b = 6<br>Un<span> = a + ( n-1) b <br></span><span>Un = 7+ (n-1)6<br></span><span><span>Un = </span>7+6n-6<br></span><span>Un =6n+1<br>3.) a= 12<br>b= -5</span><br>Un = a + ( n-1) b <br>Un<span> =</span> 12+ (n-1)-5<br>Un= 12 - 5n + 5<br>Un= 17-5n<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-2y-7-3-661",
            "question": "Tentukan penyelesaian\u00a0\u00a02y - 7\u00a0 \u00a0\u2264 3\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>2y - 7\u00a0</u><span>\u00a0\u00a0\u2264 3</span><u><br></u><span>\u00a0 \u00a0 2<br></span>2y-7\u22643.2<br>2y-7\u22646<br>2y\u226413<br>y\u22646.5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2y-7\u22646<br>2y\u22646+7<br>2y\u226413<br>\u00a0jadi y\u22646,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-sebuah-himpunan-semesta-yang-mungkin-untuk-himpunan-himp-805",
            "question": "Tentukan sebuah himpunan semesta yang mungkin untuk himpunan-himpunan berikut\u00a0    a.A={1,4,9,16,25}\r\nb.B={1,3,5,7,...}\r\nc.E={m,dm,cm,mm}\r\nd.F={kerucut,tabung,bola}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. A = { himpunan bilangan kuadrat }<br>b. B = { himpunan bilangan ganjil }<br>c. E = { himpunan satuan panjang }<br>d. F = { himpunan bangun ruang sisi lengkung }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2a-7-gt-5-merupakan-contoh-ptlsv-mengapa-981",
            "question": "2a + 7 &gt;_ 5, merupakan contoh PTLSV mengapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada tiga alasan. Yaitu karena memiliki satu variabel. Dihubungkan dengan relasi lebih dari. Dan variabelnya berpangkat satu.<br><br>Btw, ini pelajaran kelas 7 SMP, pas banget aku juga lagi diajarin PLSV dan PTLSV sama guruku. Semoga bisa membantu ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-himunan-bagian-dari-hiimpunan-tersebut-ahimpuna-715",
            "question": "Tentukan banyak himunan bagian dari hiimpunan tersebut,    a.himpunan bilangan asli kurang dari 6.\r\nb.himpunan bilangan prima antara 4 dan 20\r\nc.q={nama nama hari dalam seminggu }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a {1,2,3,4,5} = 5 anggota himp.<br>b. {5,7,11,13,17} = 5 anggota himp.<br>c. {senin, selasa , rabu, kamis, jumat, sabtu, minggu} = 7 anggota himp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-luas-dan-keliling-yang-ada-derajatnya-dan-contoh-553",
            "question": "Cara menghitung luas dan keliling yang ada derajatnya dan contoh soal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo hitung luas segitiga siku2 ataupun kelilingnya harus pake teorema pythqgoras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adi-menyimpan-uang-sebesar-rp-40000000-di-sebuah-bank-jika-bank-190",
            "question": "adi menyimpan uang sebesar rp 400.000.00 di sebuah bank jika bank memberikan bunga tunggal 18% per tahun maka sebesar bunga selama 8 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8/12 x 18% x 400000 = 48000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Besar bunga\u00a08 bulan = (8/12) x 18% = 12 %<br><br>Kalau mau dicari uangnya juga maka<br>400.000 + 12% . 400.000 = 400.000 + 48.000 = Rp\u00a0448.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-u1152-dan-u1363-maka-nilai-ab-462",
            "question": "Jika U11=52 dan U13=63, maka nilai a+b=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u13=u11+2b<br>63=52+2b<br>63-52=2b<br>11=2b<br>b=11/2 atau 5,5<br><br>u11=a+10b<br>52=a+10(5,5)<br>52=a+55<br>52-55=a<br>a=-3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus:\u00a0Un=a+(n-1)b<br>U11=a+(11-1)b<br>U11=a+10b<br>U13=a+(13-1)b<br>U13=a+12b<br><br>rumus eliminasi<br>a+10b=52<br><u>a+12b=63</u>\u00a0-<br>\u00a0 \u00a0 -2b=-11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0b=5,5<br>a+10b=52<br>a+10.5,5=52<br>a+55=52<br>a=52-55<br>a=-3<br><br>a+b<br>-3+5,5=2,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-berapakah-x-280",
            "question": "[HELP]\u00a0 berapakah x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2^{x-5} = 4^{x+3}<br>2^{x-5} = 2^{2(x+3)}<br>x-5 = 2(x+3)<br>x-5 = 2x+6<br>x-2x = 6+5<br>-x = 11<br>x = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-x-1-1-3-untuk-x-himpunan-b-989",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan x-1 - 1= 3 untuk x \u2208 himpunan bilangan bulat adalah?.    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0<span><u>x-1 </u> - 1= 3</span><br>\u00a0 2<br><span><u>x-1\u00a0 </u>\u00a0 = 3</span>+1<br>\u00a02<br><span><u>x-1 </u> = 4<br>\u00a02<br>x-1 = 4 . 2<br>x-1 = 8<br>x = 8+1<br>x= 9<br></span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>x-1</u><em> -</em> 1 = 3<br>\u00a02<br><u>x-1</u> = 3+1<u><br></u>\u00a02<br><u>x-1</u> = 4<br> 2<br>x-1 = 4.2<br>x-1 = 8<br>x \u00a0 = 8+1<br>x \u00a0 = 9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}